[元朗．半互動選項]《超級英雄黑鴉俠：起源》

這是一個對抗龐大黑警集團的故事……

（１）

亂石堆上，卓小龍緩緩睜開雙眼。

迎面而來的橘紅色夕陽光雖然並不刺眼，但對於一個在山裡昏迷了九天的人來說，是頗為難受的。

天上傳來烏鴉的叫聲，但小龍模糊的視力一時之間看不到有任何生物。

他不只看不清楚前方，更想不起自己到底身在何方……只隱約憶起自己在某山峰處被追擊，然後從高處墜下來。

手機與配槍也被奪去。

經歷這次追殺事件後，小龍對警隊高層完全死心。

腦袋疼痛難受，而身體每根骨頭處都在傳來陣陣痺痛。

人類可以連續多少天不喝水？十天是極限。

餓了九天，小龍早已失去了饑餓感，現在的他，是口渴得要命，他嘗試用雙臂撐起身來，但一發力便痛得冷汗直冒，只好讓疲累的身體繼續攤在一堆粗糙的圓石上。

他心想——頂，左前臂骨應該是裂了……右手腕也痛得要命。

說實話，小龍此刻的身體狀況可說是慘不忍睹：前額瘀青，口唇乾燥破裂，下巴、雙肩、雙手都是血，白色的中袖衫被燒得破爛，因為身體變瘦肌肉流失，現在胸骨清晰可見……

最嚴重的是左腳，因為受到猛烈撞擊，白森森的小腿骨斷開並刺穿了膝蓋皮膚，在那血肉模糊的發臭傷口上，好像還有一些茶色的蟲。

——啊……是我看錯吧，應該不是蟲，那只是葉碎、樹枝……一定是。

小龍一邊低頭察看，一邊自我安慰著。

他艱辛地用滿是擦傷的右手掏出褲袋裡一張染血的證件，其上半部都被乾涸的血液弄得模糊不清，只隱約能看見：

ＸＸＸＸ Ｘ任證
卓小龍
督察

右方是他穿著警察制服的半身相，看來三十歲左右，乾淨整齊，神清氣朗，一貫自信的笑容。

與現在潦倒的他形成強烈對比。

正當他在考慮要不要將這委任證扔往腳下的懸崖時，一隻渾身漆黑的大烏鴉突現，以鋒利的鳥嘴啄了他左手的傷口一下。

「啊！」小龍吃痛，隨手拍走那黑鴉。

他忍痛仰頭，終於看見，現在天空處有十多隻黑鴉，正以他為中心，盤旋飛舞著。

鴉聲震天。

黑色的死神們。

真是低處未算低。

——頂！我知道烏鴉喜歡聯群結伴啄食屍體，但我還未死啊！！！

有幾隻黑鴉俯衝下來想襲擊他，小龍隨手拿起身邊兩個陳舊的維他奶紙盒（八十年代舊包裝）猛力扔出，算是阻礙了一波攻擊。

但鴉群稍一停頓，又來襲擊他的雙腿。

「可惡！」

失血過多，自己的體力已到極限，在這種杳無人煙的荒山受到這樣的襲擊，實在是一個很可怕的畫面。

死神正前來。

小龍強自壓下內心巨大的恐懼，抖擻精神，拿起一旁的石頭，出盡全力擲向最大、最凶猛的黑鴉。

扔中了。

但不是好事。

那是鴉群裡的王。

揚眉瞬目間，大概十隻黑鴉尖聲叫著、急飛下來，瘋狂的用利爪、用雙翼、用尖喙，攻擊著小龍身體各處。

小龍一臉痛苦，忍不住慘叫。

卻無力還擊。

性命垂危——

﹀

十三天前——

中午時份，卓小龍把車停泊在交通廣場旁後，便信步前往附近的二樓拳館。

十二月的元朗頗冷，但小龍仍是只穿一件卡其色薄外套配短袖白棉衫，深色牛仔褲。

一貫的自信、整潔、活潑、開朗。

「很帥……」在經過鳳翔路時，兩位少女一邊偷瞄他高大健碩的身材，一邊竊竊私語。

小龍早已見怪不怪，他大概在中五、中六的時候，就已經常被人說他像王力宏、李治廷。

一架停泊在鳳翔路路邊的紅色ＳＵＶ正要駛出，小龍像是發現了什麼似的，急急衝出去截停那車。

「等等！不好意思。」小龍對那男司機作出抱歉的手勢，他有點緊張。

小龍在溫熱的車頭俯下身來，車內的男司機有點不耐煩，瞪著小龍。

他蹲下來，耐心地對著車下的生物說：「來啦，不用怕。」

原來車輪前的黑暗處有一隻正在取暖的茶色貓咪。

貓咪先是向小龍的雙手嗅了嗅，再緩緩謹慎的爬前來，讓小龍抱起，離開險地。

「司機大哥，遇上這種天氣，」小龍溫柔的以雙臂抱著貓咪，「通常這些貓貓狗狗都愛伏在車底下取暖，你們平常開車前留意一下吧。」

那司機隔著擋風玻璃，瞥眼看見小龍右腰處的黑色槍套，呆了一呆，應了聲，「哦。」

﹀

山鷹拳館

碰！碰！碰！碰！

擂台上傳來一陣又一陣有規律節奏的踢擊聲音，頗有氣勢。

一位看來二十來歲的混血美女，紮著黑色馬尾髮，穿著紅色運動小背心、黑色短褲配上白色紮腳帶，正流著汗，以修長的腿不斷用力地踢向手持「雞髀靶」的壯健男人。

「嘩嘩嘩，徐嘉莉你真『巴閉』，」小龍剛到拳館，便對眼前這位自幼便相識的知己說，「要勞煩警務處總部行動組高級警司鷹ＳＩＲ幫你練靶。」

看來四十歲左右，濃眉大眼，皮膚黝黑的石漢鷹——鷹ＳＩＲ只是笑笑。

「哼，卓小龍，你來打拳幹什麼把頭髮弄得那麼整齊？為了撩妹嗎！？」嘉莉雙手叉腰，不懷好意地笑笑，「來，快上來！跟我打兩場，我要弄亂你的頭髮！」

小龍跟眼前這個女人相識了Ｎ年——他與她的父親都是警員，都住在亮賢居，自小便是一起遊玩的鄰居，長大後，他在太子聖芳濟書院讀書，她就在旁邊的龍岡中學讀，兩人成為無所不談的知己，一起入讀香港大學，一個讀哲學，一個讀法律……

對，他與她就是所謂的青梅竹馬。

小龍也上了擂台，他一邊戴上大碼拳套，一邊淡淡的說：「怎樣，今次賭什麼？」

「三局兩勝，輸了要請對方吃Ｂ仔。」嘉莉有一對活潑靈動的雙眼。

小龍點點頭，「我讓你，我穿牛仔褲跟你打，再戴個大一碼的拳套，你不用戴……但你要穿這些。」他為她穿上拳賽用的護甲與保護頭盔。

戴好頭盔後，嘉莉將她的修長美腿擱上擂台繩上拉筋。

能夠看出，她雙手明顯有長久練拳的痕跡，上臂亦有少許肌肉。

小龍若無其事地說：「話說，你的踢擊好像進步了一點。」

「嘿嘿，Sure～我最近跟了一個很厲害的泰拳教練。」

「哦……又是那些減肥泰拳班？」小龍打量著她，「嗯，你的確很需要。」跟嘉莉鬥嘴是小龍的假日娛樂之一。

當然，小龍是在說反話。

嘉莉在初中時就已經有著模特兒般的美好身材，中三就成為ＹＥＳ周刊的城市驚喜，中五開始接私影ＪＯＢ，臉書專頁粉絲五萬多，大學一年級被星探發掘，歷年拍過六個平面廣告，而理所當然招來了許多女同學的妒忌。

有兩個廣告還是跟小龍一起拍攝，嘉莉常笑說那是她的黑歷史。

聽到對方評論自己的身材，嘉莉有點嬲怒，架起泰拳起手式，「哼，看招！」

小龍輕鬆地將她的直拳拍開，嘉莉一記轉身肘擊，他順勢一推，砰的一聲，他以太極手法把她摔倒地上。

「這次不算！」嘉莉快速站起來，心裡不甘，「來，warm up完畢，現在正式開始Round one！」

砰！

嘉莉第二次摔倒，同樣是前胸著地。

小龍笑著搖搖頭，伸手扶她。

嘉莉拒絕他的攙扶，「I am OK！！」她以倔強的眼神說，「I can do this all day。」

砰！

嘉莉第三次摔倒，同樣是前胸著地，同樣是被極快的太極手法摔跌。

即使穿著牛仔褲不方便起腳，但他一樣能輕鬆戰勝她。

其實，小龍自幼身體孱弱，其父為了兒子體魄變得強壯，在他七歲時便教其練習太極拳，以鍛鍊身體。

然後，十六歲開始教他詠春拳，誰不知當年的小龍學了幾招衝拳後，便多次因小事跟同學打架，嚴重得幾乎被趕出校，惹得父親大怒。

小龍把她扶起身來，「你出拳出肘的力度與角度都很好，有很大進步，但你在進攻時身體的重心放得太前了。」

嘉莉嘟起了嘴，哼了一聲，「一定是因為地板太硬。」

「剛才我演練了三次，這招你應該看得很清楚吧？你這個小辣椒平常寫文章得罪那麼多人，一定要學這一手啊……」小龍突然側耳傾聽，門口處傳來兩名男人的談話聲，「噢，我爸來了，我先換衣服，要做正經事了。」

﹀

拳館的金屬門打開，有兩名男人與一位七歲左右的小男孩進來。

卓海泉——西九龍總區重案組高級督察，看來五十來歲，眉目間跟小龍頗相似。

伍楚帆——西九龍總區指揮官，看來五十來歲，頭髮半白，老來得子。

兩位「老差骨」都是虎背熊腰的體格，看來都是有長期運動的習慣。

這間山鷹拳館，是鷹SIR、大卓SIR、伍SIR與嘉莉的父親徐SIR，四位合資開辦的，平日放假，這一班警員就會來這裡做運動、練練拳。

其中以鷹SIR的職位最高，為警務處（行動）副處長的得力助手，服務警隊二十多年，而且前線行動經驗豐富，曾於法國國際刑警組織工作，下年大有機會升任為總警司；他的父親石青雲——石SIR跟一位活躍於80年代的超級英雄很有淵源，兩人合作破了幾宗大案，殲滅了一個跨國殺手組織。

解甲後的嘉莉從擂台下來，跟伍SIR的小兒子說話。

這小伙子看到香汗淋漓的嘉莉，有點臉紅——這位天真的小朋友以前曾經問過爸爸：「其實，嘉莉姐姐是不是天使？」

伍SIR見到小兒子向著同僚的女兒走了過去，便走去跟徐SIR與鷹SIR一起練練啞鈴。

小男孩穿著一件白色ＴＥＥ，中間的圖案是一位穿著紅銀色調合金裝甲的超級英雄，非常炫酷。

嘉莉掠一掠汗濕的秀髮，蹲下來跟他說話：「嘩～軒仔這件新衣服好酷喔，是誰買給你的？」

「是爸爸。」軒仔看了一眼遠方的伍SIR。

「我認得這位英雄，他是比較近期的……叫做……」

「是赤龍騎士。」軒仔看來很開心。

「啊，對對對，近期的英雄就是這位赤龍騎士與病君比較出名了～」嘉莉把汗濕的耳邊髮撥後，「那軒仔你有沒有聽過黑俠、隱形怪傑和原子女這幾位超級英雄？」

軒仔搖搖頭。

「嗯，也難怪，畢竟過了這麼多年了，這幾位英雄如今都應該超過５０歲了……他們可是姐姐與小龍叔叔的童年回憶呢。」

嘉莉拒絕任何人叫自己做姨姨，而經常強調小龍是叔叔。

「那小龍叔叔有沒有看過他們的漫畫呢？」

「有呀，他最迷就是那位無痛人黑俠，我見過他家裡有一整套漫畫呢……當然～漫畫裡的情節都是漫畫家杜撰的，英雄的真實名字與日常職業都不會被世人所知啊。」

﹀

老爸在換衣服，小龍自動自覺對著大鏡練習「小念頭」套路，這就是所謂的「正經事」了。

卓海泉從更衣室走出來，雙手負後，看著兒子耍出標準流暢的詠春套路，表情看來頗為滿意。

小龍收拳在腰，完美地完成。

卓海泉拍一拍兒子的右肩，「怎樣，你的後腰傷是不是已經完全痊癒了？」

「嗯，好多了，痊癒八成左右。」

卓海泉點點頭，「詠春有三大套路，小念頭、尋橋……第三個你知不知道是什麼？」

「是標指，所謂標指不出門，標指是詠春拳裡的最高階技法，標指一出，往往能夠令對方重傷，甚至死亡。」

「嗯，你練了這麼多年基本技法，今天是時候了，現在就教你標指。」

小龍相當興奮，雙眼似要發光，「好呀！」完全是個武術迷的神情。

——學習力貫指尖、寸勁的技巧、連環標出五指、修正出肘的角度……

兩父子，就這樣消磨了一整個下午。

﹀

離開拳館，小龍和嘉莉說說笑笑的走往Ｂ仔涼粉的方向，其他人也在後方跟上來。

突然，小龍看向鳳翔路方向，似是有特別發現。

從事偵緝工作多年，觀察力當然比別人強。

他望向慢駛中，黑色ＳＵＶ車內的四男一女，神色越來越凝重。

前排兩個男人，司機是光頭的，坐在司機右邊的灰髮男人腹部似是正在流血，他穿著深色外套，所以看得不是太清楚；後排兩名壯漢，最右邊坐著一個二十六歲左右的中長髮女人，一臉焦慮，看來正在被那兩位壯漢挾持住。

卓海泉走前來，「怎麼了？」

「那是阿招……我在ＮＢ（毒品調查科）的同僚。」小龍一臉戒備，右手已經解開腰間槍套的安全扣。

卓海泉回頭對夥伴說：「鷹SIR、阿帆，那邊有同僚被挾持住了！」

兩父子衝出馬路攔截那車，並以相同的速度、姿態拔出SIG P250手槍，「警察！立即停車！！」

光頭司機咬牙，灰髮男從外套裡掏出手槍。

那ＳＵＶ強行撞開一架電單車，司機向右倒地——再故意加速撞向小龍的父親。

卓海泉連忙退步，不慎向後跌倒，混亂間以左手著地，明顯扭傷了手腕。

元朗街道上行人如鯽、熙來攘往，年輕的情侶在散步、父子牽著「跳跳紮」的兒子、孕婦推著嬰兒車……

那黑色ＳＵＶ不顧一切的繼續向前衝，左面倒後鏡剛好碰到嬰兒車，令其整個翻側了，內裡的嬰兒幾乎頭部著地，幸好有安全帶。

「可惡！」小龍咬牙，想開槍，但怕會傷到車內的阿招。

他只好收槍，將父親扶起來。

鷹SIR、徐SIR、伍SIR持槍跑了過來。

職業使然，嘉莉正著緊地以手機錄影整個過程，軒仔在她身邊。

鷹SIR急速地說：「阿泉，讓我跟小龍去追，你們先CALL救護吧！」

小龍焦躁地用車匙啟動自己的銀色私家車，鷹SIR也上了車，坐在他旁邊。

徐SIR留下來看顧他的女兒與其他人。

「阿徐，照顧好我兒子！」頭髮半白的伍SIR拋下一句，也登上了自己的深灰色私家車。

﹀

賊車沿著安樂路高速逃去，兩輛私家車緊隨其後。

小龍用藍牙耳機致電自己部門的同僚。

鷹SIR用手機致電總台：「電台，我是高級警司石漢鷹，現在在安樂路追著suspect的車，有一位ＮＢ的同僚正被他們脅持著，黑色ＳＵＶ，車牌Delta，alpha，５５４２，正前往朗屏站方向，要求增援。」

鷹SIR掛掉電話，小龍也剛好掛線，他說：「鷹SIR，原來那班賊知道ＮＢ會定期在大生圍郊區銷毀警署倉庫內的毒品，今日就攔路截劫，開槍打傷了幾個同僚，還脅持了阿招，迫令他們不可call支援，否則就會把阿招殺死……看來那班賊還能夠截聽到我們警方的通訊頻道。」

「有多少億貨？」

「三億。」

「那班賊能夠知道運貨的時間與路線，那很可能代表ＮＢ部門內有黑警提供情報給他們……」鷹SIR神色凝重。

小龍一邊駕駛，一邊望向倒後鏡——他發現伍SIR稍為落後，一路上亦是維持安全第一的駕駛方式。

「仔細老婆嫩」，不想冒險，小龍能夠理解。

來到天水圍裘錦秋中學對開的繁忙路段，賊車急速轉向嘉湖山莊方向，為了阻礙小龍他們追擊，他們還順勢打開了左側車門，將那位女警推下車去！！

女警阿招左肩著地，在瀝青路上打滾，轉眼間令臉部身體多處擦傷、骨折——小龍的車為了閃避，急速轉右，撞毀了一整排金屬欄，擋風玻璃裂開，右邊的倒後鏡整個飛脫打中了後面伍SIR的車。

一架綠色小巴幾乎撞到在地上昏迷的她。

「人渣！！！」小龍震怒。

小龍略為減速，將頭伸出車窗外向後方大叫：「伍SIR！替我照顧好我同事！」然後加速衝向賊車的後左側，以滿是汗水的右手拔槍，對牢賊車的司機位連開三槍。

一槍打中光頭司機背部，他強忍著痛繼續駕駛。

坐後排的一名壯漢舉槍反擊——黑短髮，高鼻，短鬍，一臉凶悍，頗有大將之風，手上的是AK-47突擊步槍。

小龍這時才認得他是通緝犯王國健，綽號「炮仗」，曾經犯下多宗械劫案，這人明顯是他們的首領。

這樣的近距離，以AK-47的強大火力，兩人一眨眼間就會被打成血紅色的蜂窩。

鷹SIR吃了一驚，當機立斷伸手推軚盤，「撞它！」車身轉右，猛力撞向賊車車尾。

碰！！

這一撞，阻截了「炮仗」的射擊，救了小龍一命。

﹀

天水圍以西，新慶村附近的十字路口。

兩車全然不理轉紅的交通燈號，直接衝過去——

碰的一聲巨響，一架長身九噸貨車同時撞向賊車車尾與小龍車的車頭左方！！

賊車失控水平打轉，幾乎翻側；小龍車被巨力撞得整架車翻了三圈，車上所有玻璃全碎，車身因撞向一交通燈柱而停止翻滾，鷹SIR那側在地，小龍那側在天，右邊兩車輪在空轉著。

幸好有安全帶，不然小龍早已飛出車外。

鷹SIR的左額因為撞向車窗而流血；小龍的左手腕扭傷了。

兩人一臉痛苦，身體每一處都在疼痛著。

「鷹SIR你覺得怎樣！？」小龍有點頭暈，他解開安全帶，緊張地問。

「我沒事！只是小腿暫時卡住了……你、先去追他們！！」

「好！」

小龍稍一定神，便用力推開損毀變形的車門，爬過熱得要命的車身，著地，低頭檢查配槍的子彈。

他以鷹一般的眼神望向遠方的賊車。

——阿招的男友上星期跟她求婚了，但現在傷成這樣……你要她之後如何嫁人……

此刻的小龍一臉憤恨，下巴被割傷，半邊臉浴血，加上臉上插著幾塊細小的玻璃——形同惡獸。

故障的賊車漸漸向西駛遠——二十米、二十五米、三十米……

即將要轉彎，是機會。

小龍舉槍，穩定自己的呼吸，瞄準遠方的目標。

——我可以的。

砰的一聲槍響，小龍成功擊中遠方賊車的右後輪。

相距50米而擊中目標，SIG P250的最大射程就是50米。

賊車失控轉右，碰的一聲響，不知撞到了什麼，看似是停了下來——因為剛好有一架大型的黃色砂石車停泊在那處，遮蔽了小龍的視線。

小龍一邊跑過去，一邊心想：

——完全停止了，司機沒有把車倒後……其他同黨亦沒有下車。

——之前在公路有一槍打中司機背部，他失血應該不少吧……現在終於支持不住昏倒了嗎？

夕陽西下，在這新慶村附近的半郊區處，四野無人，亦沒有其他可供使用的車。

那班賊沒法挾持人質或轉車逃跑。

從警多年，有好幾位前輩都提醒過小龍——賊去到絕路時往往是最兇狠的，因為他們會不顧一切的反擊。

尤其是像「炮仗」這樣的狠角色，他一定不會投降。

來到賊車的後方，很安靜。

沒有半點聲響。

只有小龍自己急促的心跳與呼吸聲。

小龍舉起槍，全身都在戒備著，他靠著砂石車的左側緩緩前進，呼吸因為緊張而變得急短——經過砂石車高闊的白色左車門，他首先見到賊車冒煙的車頭撞進了小型垃圾站裡，三分之一的灰色磚牆倒塌，坐在司機旁邊的灰髮男人因為劇痛而皺著眉低聲呻吟，但眼睛是閉著的，其餘三人的情況暫時未看到……

沒有聲響，似乎都昏迷了……？

生死攸關，此時小龍應該單獨行動，或是等候正前來的ＥＵ衝鋒隊支援？

互動時間，請投票～

你們的決定將會影響故事發展

Ａ：自己單獨上前，制服眾賊
Ｂ：退後，等候ＥＵ的火力支援才上前

新ＰＯＳＴ未知有幾多人一齊玩，暫時採取頭 5個回覆

講故界新人，文筆唔太好，請多多包涵 歡迎留言畀意見，如覺得ＯＫ歡迎正皮，感謝～

已經拜託了朋友畫黑鴉俠的造型圖，遲啲會ＰＯ上來

A

Push

收到

多謝支持

絲打你都可以留個A/ B, 決定故事走向

運動小背心示意圖

google"李彩華 小背心" 可得到更多

另外, 驚大家唔知貓咪係咩樣, 所以PO番兩張圖先..

推

借用黃議員的名字做反派名，完全是巧合，完全沒有特別意思

這會是"第一部曲"

一個簡單大綱已經寫好左, 大家可以放心追, 不會爛尾的

top

#2 圖片來源

唔好意思阻阻你
7月10即係聽日截止喇！
填咗嘅就幫手推！

【DQ區選反對確認書】同我入黎填撚左佢

入去推上熱門呀

填左，我老豆都填埋 fb廣傳左

巴打好有心

你兩個po我都有推

歡迎任何感想/意見

多謝你遲啲過翻嚟你度睇先！

MORE 正皮

好呀

ＴＯＰ

[現場即時 好撚緊急］要人！！！要人！！！！要人！！！！！

緊急! 反DQ! 用自己email send 意見書!!! 生產器出嘅不受理

我已經傳左２封，今晚截止！

記得改下D字眼先傳, PK政府見到兩封信一模一樣, 有可能當成一封處理

（１）投票結果：５票Ａ

ｔｈａｎｋｓ 故事繼續

TOP

今日大約１８００出新一集

（２）

小龍警戒地舉著槍，向著賊車的車頭方向，再走前兩步。

光頭司機雖然背部中了一槍，但衣上沒有任何血漬，看來是穿了防彈衣——車後的黝黑壯漢額上一片瘀青——旁邊的通緝犯「炮仗」手上的AK-47步槍脫手擱在了大腿。

檢查完畢，四個人也是暫時失去了意識。

車窗早已碎裂，小龍在頗近的距離看著「炮仗」凶悍的臉，心中有一個惡魔念頭冒起。

——這人渣這樣對待阿招，我現在一槍打頭就可以了斷他……只要之後在報告上寫疑犯試圖用手上步槍射向我就可以了……

但，這樣的念頭一轉即逝。

——不……不行……我在想什麼呢……我是警察，我怎可以這樣執行私刑？

小龍嘆了一口氣，右手的槍口從對方的頭移向胸口位置。

左手同時小心翼翼地伸入車內，奪取對方的AK-47。

但正當小龍碰到槍管的時候，突然，僕的一聲，那個皮膚黝黑的壯漢打開車門，提起腳邊的銀色金屬箱就跑——那種上了鎖的箱是ＮＢ的，內裏是十多包預備銷毀的可卡因，大概值六百萬。

「喂！」小龍大喝，提起AK-47，繞過車尾就追。

附近沒有民居，那壯漢向著前方的長草野地方向跑去，完全沒有回頭看，速度極快。

如果將來讓這批毒品再次流入市面，到時又不知要害上多少香港人了！小龍必須把那箱貨追回來。

「別再跑！」小龍一邊追，一邊熟練地將手上ＡＫ的彈藥卸出，將槍枝拋到一旁的長草堆中。

兩人一路向北跑了幾公里，又轉向西北民居方向跑去。

「再跑就開槍！！」小龍在及腰的長草中停下腳步，舉槍瞄準射擊。

砰的一聲，那壯漢及時將金屬箱擋在小腿後方，擋開了子彈——他預料到警方只會射他小腿位置。

小龍咬牙——這傢伙，有點小聰明。

壯漢轉身，用黑星手槍連射小龍上半身，砰砰砰三響，小龍及時向右避過，躲在一棵大榕樹後。

這時手機剛巧響了起來，小龍對賊人開了幾槍，迫他慌忙後退，才接聽電話。

一把女性聲線：「卓SIR，我是元朗衝鋒隊警長朱慧鏡，我跟四名隊員現在在流浮山道垃圾站賊車附近的位置，你那邊情況如何？」

這位Madam chu是小龍的朋友，他與她是之前在爆炸品處理科上堂時認識的，兩人約會過一次，她的外貌有點像那個電視藝員朱千雪。

「我正在追捕一名身高大概1.8米的高壯中國籍男子，他手持黑星手槍以及一個裝滿毒品的金屬箱……我們現在的位置應該是小桃村以東的荒地。」

「明白，我們的衝鋒車剛才一到達賊車的位置，就見到炮仗連同兩名手下提著金屬箱分開逃跑，混亂間我們只是制服了他一名灰色頭髮的手下……」

小龍遠距離看到那壯漢正往西面逃跑，立即打斷對方的話，「suspect現向西面逃跑，是不是有第二隊ＥＵ趕來中？大家分頭行事！」掛線，繼續追捕。

﹀

小桃村內，滿眼都是三層樓高的村屋與高牆。

入夜，寒意更濃。

小龍從一棟破舊村屋轉出去村內行人小路時，就見到已拔槍的鷹SIR站立在一面粉藍色的高牆下，一臉戒備的看著前遠方。

「鷹SIR……你有發現？」小龍在兩米開外，輕聲喚他。

「他們好像在前方……」

在夜色的掩護下，鷹SIR和小龍以低姿態在小路上疾行……果然，在小路的盡頭處，小型停車場中，見到炮仗與那名小聰明壯漢正鬼鬼祟祟的走近一輛紅色吉普車。

看來他們是想偷車逃跑，正在選擇合適的車。

原來光頭司機也在……

他們三人提著金屬箱，手上都有槍，正走向另一輛吉普車。

鷹SIR解開手槍保險制，冷冷的說：「上吧。」

「先別上，」小龍輕聲說，「我剛才跟Madam chu聯絡過，兩隊ＥＵ人馬大概還有兩分鐘就到……」

鷹SIR看了我一眼，不知為何，神情有點怪異，「趕不及了。」

「香港警察！立即舉高手投降！」鷹SIR衝了出去。

砰！

鷹SIR的第一槍卻打偏了，沒有射中炮仗，只射破了他身邊吉普車車頭的車窗——炮仗看了鷹SIR一眼，沒有反擊，只是立即走往車頭，伸手入車內去解門鎖。

在車旁的光頭司機同樣看了鷹SIR與小龍一眼，神情有點怪異，在略為猶疑後對著鷹SIR開了一槍，卻只射中了一旁的垃圾箱。

「死警察！」壯漢厲聲大喝，向小龍轟出一槍。

槍聲連響，小龍跟壯漢直線互射，光頭司機和他的老大已上車坐好。

稍一晃神，小龍左手臂不幸連中兩槍，吃痛倒退幾步，一轉眼，三名賊人已經全數上車，揚長而去。

冒著冷汗的小龍只能咬牙切齒的看著。

﹀

小龍、鷹SIR與兩位EU隊員都分別受了不同程度的輕傷。

一般遇上這樣的情況，乘衝鋒車去醫院會比召救傷車更有效率。

女警長朱慧鏡就坐在車頭位置，小龍就坐在她背後位置，左手臂已經有簡單的包紮。

跟女警長聊了幾句後，小龍就一直沉默著，幾個念頭不斷在腦海中迴轉。

——鷹SIR的槍法向來不俗，為何剛才的第一槍偏離了差不多一米？感覺像是幫助對方順利逃走？

——ＥＵ的小隊快要到來，為何他完全沒有意慾要等候？而且神情中似乎還有一絲憂慮？著急？

——光頭司機剛才那一槍感覺只是做做樣子，似乎沒有要射中鷹SIR的意慾。

——我們ＮＢ銷毀毒品的日期與地點都是高度機密，這班賊是怎樣得知行動細節？鷹SIR與ＮＢ的同僚有收了這班賊的錢嗎？

——但我跟鷹SIR已經認識了差不多兩年了，感覺他不會是收黑錢的人……

此刻，鷹SIR就坐在小龍的身邊，小龍下一步應該怎樣做？

（待續）

互動時間，請用你的一票來決定劇情走向

Ａ：下車後，找一個僻靜的地方單獨詢問鷹SIR
Ｂ：暫時不詢問，先暗中調查清楚
Ｃ：為了避免影響自己仕途，裝作不知道

暫時採取頭 5個回覆

歡迎留感想／意見／正皮

B

b

收到~ 感謝巴打你的LIKE

OK~

收到

by the way, 如果大家覺得依個故ok，歡迎share比朋友/放下d群組，一齊睇 一齊留言加速

我哋夠5個回覆繼續

有更多不同人留言，可以更有效推上熱門

我亦都有在紙言與PENANA 連載

好

六七月調查 疑抑鬱率10年新高 10人有1人 梁卓偉：已現「精神健康疫症」

長期看新聞直播感不安 醫生籲感抑鬱、驚恐應暫停

（2）投票結果：4票B
另外ｐｅｎａｎａ那邊有一票Ｂ

大家都好齊心 ＸＤ

故事繼續

［必看］其實依家最需要係前線警去理解呢件事

有用，幫手推

陣間1130出新一集

（３）

１１：３０ＰＭ

當衝鋒車駛近元朗博愛醫院急症室門前時，小龍做好決定了。

他決定在鷹SIR面前不動聲色，先暗中調查清楚，再決定下一步的行動。

才剛下車，小龍的手機便響了起來，螢幕上顯示——ＮＢ上司謝偉坤

﹀

綽號淫坤的坤SIR只是在電話跟小龍簡單交代了幾句話，一句問候關心的說話也沒有，便匆匆掛線。

對於上司的冷漠無情，小龍不意外，這完全符合人物性格。

在警隊接近四年，卓小龍往往會為了做正確的事，而多次不服從上司命令——包括在兩年前，為了在一宗毒品交易裡救出一名臥底探員，而違抗坤SIR與另一位總警司的命令。

再者，今日ＮＢ被搶去接近二千萬港元的高純度可卡因，坤SIR自然情緒更差，他有好一陣子都要忙了。

在醫院地面的急症室處理好傷勢後，臉上纏著紗布繃帶的小龍前往四樓。

小龍今日在天水圍的繁忙公路上開了幾槍……雖然剛才上司叫他盡快回家寫好「事件報告」，但他決定還是先探望仍躺在深切治療部的同事阿招。

﹀

奄奄一息的阿招躺在病床上，口鼻裡插著幫助呼吸的機器，俏麗年輕臉龐多處擦傷，之前猛烈撞地的左手骨斷了，頭骨亦出現裂痕……

在這沉重壓抑的空間裡，她的未婚夫與兩位ＮＢ的同事正在一旁陪伴著。

腦部受重創，阿招好大機會會成為植物人。

小龍看著這位好友，眼泛淚光，他緊握著拳頭，陷入了回憶中——

穿著便服的小龍拿著一罐罐裝咖啡，從旺角朗晴坊地下的７仔便利店走出來，手上提著一個大家樂膠袋。

在烈日下，他信步走到附近的砵蘭街，上了一架灰色私家車。

私家車車頭有一個小型汽車攝錄器，鏡頭正對著前方川菜小餐館的門口，有一名灰色衣著的家庭主婦正坐在門外，似是在等候外賣。

小龍坐上了司機位，將手上的大家樂厚切一哥焗豬扒飯交給了旁邊的阿招。

「一個小拆家、兩個天文台（把風者）……」小龍看看那家庭主婦，又看看街頭與街尾的兩位年輕人，「人未齊，妳先吃飯吧。」

阿招打開了豬扒飯的錫紙蓋，嘆了一口氣。

「怎麼了？有煩心事？今天見妳愁了一整個上午。」

「唉，阿超和鄭林今早在警署見到我，又強烈『建議』我收黑錢啦，真的很煩……」她看看在麻雀館前，偽裝成寬頻推銷員的兩位男同事。

「我的答案跟以往一樣，不要收，」小龍正經八百的說，「一收了，你就成為黑警。」

「可是，不收，他們又會繼續排斥我……」阿招悶悶不樂的膠湯匙撥亂擱於大腿上的飯盒，「淫坤又會繼續用盡各種方式搞我、因小事而懲處我，我現在加入警隊才八個月行為簿已經被他弄得劣跡斑斑。」

「嗯，我明白，我都經歷過，初初是挺難捱的，想當初他會經常調亂我的假期……我也是在ＮＢ破了兩宗大案，情況才有改善。」

「而且你父親是重案組高級督察，你又跟鷹SIR相熟。」

「放心吧！我會盡我一切能力幫你的，我們好好努力做好這單大案，everything will be fine！」

得到小龍的安慰，阿招的面容放鬆了許多，「嗯，打勾勾。」伸出尾指。

小龍失笑，「你是小朋友嗎？」伸出了尾指跟她打勾勾。

「說真的，我真的不想埋沒良心收黑錢去幫黑幫做事，我不想下輩子做豬啊！」阿招笑笑。

兩人相視而笑。

﹀

星期四晚上，阿招躺在深切治療部的第三天。

小龍從西九龍警署下班，獨自駕車回家。

因為自己的車已經在之前的大追捕中嚴重損毀，所以他在租車公司處租了一架銀色豐田Corolla暫用。

走屯門公路，目的地是元朗御景園。

小龍的ＬＧ智能手機就固定在方向盤的左邊——他一邊駕駛，一邊用食指敲了螢幕兩下。

螢幕亮了起來，手機wallpaper是一張溫馨的父子合照，是徐SIR在拳館幫他們拍攝的。

那是十六歲的小龍，外貌有點像混血兒，正在紮起馬步練詠春小念頭，微微笑著的卓海泉正在一旁指導著他。

兩父子的關係一直都很好。

小龍對著手機說：「致電爸爸。」手機自動撥號。

他用左耳的藍牙耳機跟父親通話：「爸，今晚下班遲了點，我回來只喝湯就可以了。」

「我煮了飯，你不吃嗎？」

「不了……」小龍看一眼手機螢幕，「爸，我有個新來電，先不說了，回來再聊吧。」

螢幕上顯示來電者：龜肉三小辣

照片是小龍跟嘉莉在老鼠樂園的合照，相當幼齒，大概是中一的模樣。

「喂，龜肉三小辣？」

嘉莉笑了，「頂你，你真的很喜歡叫我連登名。」

「我覺得你很有創意。」小龍認真地說。

「ＮＢ明日之星，我們《朗明日報》要找你做個訪問，你明天有空嗎？」

「是關於在元朗追捕炮仗那件事嗎？」

「嗯。」

「都可以……但老規矩，我只可以跟你透露一些很表面的事情。」

「知啦，而且我不會講你的身份，只會寫『根據消息人士透露』，夠安全了吧？」

「嗯，明早八時，何文田，老地方見。」

「一言為定，那你記得預……」

「等等……」小龍呆呆的看著左前方，眼神孤疑，「我有事做，先掛線了。」語氣有點緊張，他除下了藍牙耳機。

完全是意料之外，小龍居然在這條公路上見到鷹SIR。

不對勁。

——鷹SIR住大埔，他下班怎會走屯門公路？而且今天拳館休息。

——平時是搶眼的藍色林寶堅尼，今天卻駕駛著一架灰黑色吉普車，頭上還戴了一頂黑色鴨舌帽。

——完全不像是平日的他……實在相當可疑。

﹀

小龍的車是租來的，鷹SIR不會認得，這大大便利了這次跟蹤調查行動。

從屯門游泳池轉入去田家炳中學方向，再往菠蘿山以南的荒山地，小龍一直小心翼翼的跟著。

鷹SIR的車一直往荒蕪的路走，沿著貧瘠的彎路上山。

小龍直覺他正前往去見一個人或是一群人。

單程車路，人與車越來越少——這明顯是反跟蹤技術。

「再這樣跟下去，就會暴露，」小龍自言自語，打開了車頭櫃，單手取出一個黑色腰包，「幸好我早有預備。」

小龍左手提起一柄有光學瞄準器的黑色手槍，右手操作方向盤上的螢幕，選擇了自動駕駛模式。

（相比於我們的世界，Earth-99的科技比我們領先大約１０年。）

這黑色手槍附有消音裝置，槍身上有一灰色龍頭剪影，是製造商的標誌——那間總部設於香港，世界第一的科技公司。

他整個人離開司機位移往左方，上半身探出車窗外，黑色手槍槍口瞄準目標車輛的尾部，發射，霍的一聲輕響，一粒黏土狀的追蹤器牢牢黏住了車牌左側的位置——他向來有練習左手開槍，而且成績不俗。

這追蹤器從外觀看來就是一粒不起眼的口香糖。

小龍滿意地收槍，「ＯＫ，可以在附近停車。」

《每個人的內在都有著許多不同的面向，對於黑暗或暴力的一面，我們往往極力壓抑隱藏。》

（待續，下篇應該２0號出到）

因為我有朋友係前警員， 所以對於唔收黑錢會被同事排斥依種事… 我都幾了解實況

[街招] 柏林狗仔打尖！優先處理！

-

圖片製作精美 不得不share

歡迎like and share此po

係fb追故也可

fb: water.lam

支持

加油

謝謝你~ 病君好睇呀

謝謝你，大家加油

many thanks

Earth 99

對

我們現正身處Earth-22世界, 小龍只是一個電影演員, 沒有成為超級英雄..

經過一段時間嘅觀察後，我發現同同類故比較，依個故人氣相當偏低

我想大修改，想重啟

大家點睇？

睇完外傳過嚟望下

thank you ar

加油！

迫供何君堯, 暴打黑鄉－《黑鴉俠外傳》

宣傳下

打何君堯外傳都吾錯
但你呢個時勢寫差佬故。。。。。連我都吾想睇，睇左兩三版就放棄

多謝你睇~

明既, 所以依個起源故 我決定暫停連載了

但黑鴉俠這個IDEA我不會放棄的

同埋用番廣東話寫 應該會好Ｄ

係呀，吾好文鄒鄒